以反恐反洗錢之名 自由撰稿人 - 文與懷

全文

以反恐反洗錢之名
自由撰稿人 - 文與懷

2019年香港民變，林鄭政府執意不聽民意且放縱警察濫用暴力，官逼民反，民不能不反，初時的和平遊行亦越趨暴力。最近鄧炳強和李家超不斷放風，指會利用反恐法打壓抗爭者，即會將平民標籤為恐怖分子，然後引用法律打壓。如此勢將影響金融業。

金融界一般會將洗黑錢和恐怖分子資金籌集相提並論，金管局和證監會分別推出《打擊洗錢及恐怖分子資金籌集指引》，銀行和金融機構必須遵守。洗錢關乎資金來源，金融機。。。。。。。。。。。

既然聯合財富情報組由警察管理，以香港警察之墮落，則利用情報組打壓異己可謂必矣。若情報組說某戶口由恐怖分子操。。。。。。。。。。。

另一令警察有恃無恐利用反恐法打壓平民的遠因是FATF（Financial Action Task Force）的現任主席為中國籍劉向民。準備聽到劉以國家安全、一中原則等支持香港警察的執法或不執法。為甚麼說不執法？正常情況下銀行發現。。。。。。。。。。。。。

羅織恐怖主義罪名加諸抗爭者

若這情況真的發生，銀行高層是否應遵從美國的制裁？瑞士私人銀行Wegelin Bank曾因協助美國公民逃稅被美國以反洗錢罪。。。。。。。。。。。

雖然聯合財富情報組由警察控制，可幸的是反洗錢很講求跨地域合作，並不單純的閉門打仔無人知的事。FATF本身就是多個政府共同成立的組織，其主席為輪任制，任期為一年，劉向民餘下的任期不長，所能造成的破壞也不會太大。FATF還有一個互相監察的制度，每個國家。。。。。。。。。。。。。。。

聯合國最近亦去信香港政府表達引用反恐法的關注。但共產黨一貫視平民之命賤如泥，看來宣之於口的很快便要動之於。。。。。。。。。。。。。

文與懷
自由撰稿人